美國擬修訂容許美國企業與華為共同制訂5G標準

美國商務部將修訂限制，容許美國企業與中國電信設備生產商華為共同制訂下一代5G網絡標準，最快下星期公布。商務部長羅斯說，美國不會放棄在全球創新中的領導地位，他們致力通過鼓勵美國工業參與，倡導美國技術成為國際標準，以保護美國國家安全和外交利益，並指出美國參與標準制定5G標準，對自動駕駛汽車，人工智能和其他尖端技術的未來產生影響。華為暫時未作出回應。華府去年把華為列為實體清單，以危害國家安全為理由，限制美國企業向華為出售技術。由於不確定容許共享哪些技術或信息，美國公司缺席5G標準制定的討論，令華為擁有更大發言權。

2020-06-16 09:11:20
Source: rthk
咁搞落去，華為真係收皮